【陶傑】每日「硬食」百五新移民 陶傑︰拒絕超載 豈是歧視？

香港這個每日150個完全沒審批權的新移民配額，今日並非第一日引起爭議。早年李鵬飛，他很愛國了，他是自由黨時做已經提出，就算你不削減，應該每日將100個審批權交回香港特區政府。如果中國政府信任香港特首和容許真的高度自治，那150或者不夠150的權力，應該交回特區政府的特首，由他給入境處，但從來沒發生過。

最近是醫護人員先抗議，並非泛民、港獨分子，因為他們春江水暖，是最前線。一家大小，那些新移民在大陸有屋有田照樣搬來，不知為何住些細的房屋。有些是家庭團聚，有些是尖子。林鄭說他們不是來領醫療福利，但來到之後是永久的。今年不看醫療，4、5年之後傷風咳、風濕感冒、維港空氣污染導致肺癌，還不是要去排隊？難道這些新移民是鐵打、機械人嗎？當然不是。所以順理成章，很合邏輯地，醫護人員示威說人手不足，不是別人說，是他們說的。醫護人員是否別有用心？是否搞港獨？是否歧視？不是。香港從沒歧視過新移民，正如特朗普從來沒說過不准墨西哥人移民美國，他一直反對的是非法移民。

香港非法移民現在當然少了，但每日強塞150人，到底香港人口要多少先足夠？特區政府應該出聲，因為有人常說，你們先來，你們的父母都是新移民，不應該排斥，否則你們很忘本。這種說法令人覺得很可笑，因為正如一架電梯根據消防條例，最多只能盛載12人，12人入去，有時不夠就10人，因為裡面有3人特別肥。一超過1600磅，就「咇咇」電梯門關不上。第13、14個走得慢想進來，對不起請你出去。走得慢的可否問電梯內的12個，為什麼你不出來？為什麼我不能進來？不是排斥你，不是歧視你，不是仇恨你，而是電梯就只有這麼大，這些三歲小孩都明白。

港人歧視新移民？ 陶傑︰無力容納乃事實 歧視論妖言惑眾

現在有些別有用心的人將之政治化，用作煽動中港族群的衝突，一口說是香港有人排外；有人視大陸人下來掠奪資源的侵掠者。其實只是坐電梯滿載的定理，或者每一架巴士、小巴都是。這個香港確實接受了英國殖民地的領導百多年，對這事管得很嚴。機電工程署對大廈的電梯不能超載，早有香港法例或專業條例去規管，不是大陸或印度的春運、印度一架火車座位得150，車頂、車中間的樓梯就會塞多200、300個位，好像疊羅漢，這些是印度的國情，不是香港能夠盛載的本事。

很多人說北京驅除低端人口，對於外來人口戶籍有限制，你不是北京人，外來人到來謀生，勞工子女讀到中三，領的津貼就會降低，非北京戶籍想考北大和清華比本地更困難，這些就是歧視。北京有2300萬人，你是否想香港都有2300萬人？北京四面都是陸地，包括通州、白洋淀、雄安區，全都劃作北京的外圍地區，它的馬路可以四環、五環、六環、七環輻射出去，都還沒到渤海邊。但香港三面環海，還有很多山，整個大嶼山，現時你駕車進去都要另外拿通行證。請問這個地方，你看看地圖，可以容納多少人？是如此簡單的算術，卻有人將之特朗普化，就說這是排斥、歧視，這些完全是妖言惑眾。一個有常識的香港市民，或者十多廿年前移民來香港的大陸人，或者香港人都要帶常識去分辨四周的怪論和歪論。